人性勿信！男子刮彩中千萬 獎券慘遭室友偷換

加州一名男子上月買了張刮刮樂，幸運中獎，開心地與兩名室友分享喜訊，結果兌換獎金時，被告知獎券無效，才驚覺獎券被人偷換。而他本來以為自己刮中的1萬元（美元、下同），小偷領獎時竟發現是刮中1,000萬元。
瓦卡維爾市（Vacaville）警方表示，不願具名的受害者聖誕節前在便利商店花30元，買了張刮刮樂，中獎當時很興奮，但沒有仔細注意獎金累計規則，以為只中了1萬元；幸運兒開心地告訴室友，但翌日領獎時，手中獎券卻不是原來那張，他對室友起了疑心，向警方報案。
次日，受害者的35歲室友薩宋揚（Adul Saosongyang）也去了彩券機構兌獎，驚喜得知他所持有的獎券價值1,000萬元。當時機構未察覺有異，但按照流程，獎金超過35萬元時要進行背景調查，工作人員請薩宋揚兩周後回來領獎金。
背景檢查過程中，機構人員發現這張獎券已被登錄失竊；警方和彩券機構檢視便利商店的監視畫面，發現薩宋揚在知道室友中獎的隔天，去買了另外一張彩券，趁受害者睡著時將獎券換走。
薩宋揚周三領獎時被警察認出，當場依涉嫌竊盜被捕，面臨一年至三年徒刑。彩券機構表示，本案目前還有調查未完成，但會盡力幫助受害者拿回千萬彩金。（林宜萱／綜合外電報導）

我最近都體會到
一直以黎幾friend都好
識左幾多年都好
利益當前嘅時候都即刻可以出賣你

一睇就知係賊

似有華人血統

似東南亞

賊眉賊眼

博彩公司賺曬

中左大獎一定唔可以同人講呀真係死蠢

閱讀拎U？

你閱讀就拎U
係都要沖出黎㭍

條友同人講嗰陣係以為自己中一萬昨喎 定係你覺得一萬都叫大獎

邊個衝出黎柒都未知

繼續死雞撐飯蓋
同你講野曬鳩我時間

我係死雞撐飯蓋既 點解你唔駁我呀 定係你駁唔到呀

上次8000萬六合彩，都有人叫我用馬會戶口幫佢買六合彩。
我好老實咁同佢講，唔會幫。
唔好用8000萬試我的人格。
一開六合彩，如果中頭獎，1分鐘內你就搵唔到我人影。

我都係 有次話夾錢 係户口買 之後我好直接同啲同事講 你估中頭獎我會唔會比返你

估錯國家

條友同人講嗰陣係以為自己中一萬昨喎 定係你覺得一萬都叫大獎

你睇多次自己個留言
你個回覆係based on一個好on9既logic
on9到我都有d唔好意思笑你

中一萬同一千萬喺呢件事上面有咩分別？
個roommate咪又係照偷
人地講緊中獎唔好話比人知
你就走去斟酌"大獎"呢個字
話咩一萬唔算大獎 一千萬先算

真係蠢撚過隻豬

願聞其詳

中獎都要背景調查?

下 中獎同中大獎點解會唔影響件事？你話一萬同一千萬無分別既 咁如果條友中左10蚊 咁又無分別？如果條友知自己中左一千萬 佢可能唔會講出去架喎 仲有樓主係講中左大獎 唔係中左獎 你唔好扭曲佢意思 依家屌緊上面樓主assume左中獎條友係知自己中左一千萬 但事實唔係喎 連駁緊咩都睇錯 邊個係on9呀

你到底up緊乜？

其實睇cctv兩個都有買彩票

除非勁到買左邊張彩票都有紀錄

你慢慢 我真係冇你咁得閒
對錯留比其他巴打判斷

你又閱讀拎U?

真係冇改錯名
你中到先講啦

勸你都係咪再出聲la.

係人哋中，唔係佢中

不嬲有你估馬票年代咩
有時間地點記錄晒

狗過隻豬巴打
應改名為豬過隻狗

你柒喎 不如潛啦
以為自己中少少同Frd share開心下都好正常姐
點知成千萬咁多

其實柒左咪柒左囉
認個錯有幾難
香港人就係永遠唔肯認錯
一定要話返人轉頭

條友講到明大獎唔好話比人知
而唔係中乜都唔比人知

中六合彩幾千萬都要去馬會總部攞錢啦

閱讀拎U的人總以為係人地拎U

咁識玩

我覺得真係friend既講都冇所謂
但係收得好埋都基本

各有各道理啦
一萬對某啲人黎講已經好多啦
就算10蚊對啲窮鄉僻壤嘅人黎講亦都好多

視乎你講嘅對象係邊個姐
你同李嘉誠講你中左一千萬頭獎又有咩所謂

人性決擇
如果係你,會唔會殺左室友滅口,自己扲一千萬

上面咁都要嘈

唔好咁痴線啦

狗會好似都有呢招
以前都有人爆過狗會部自助投注機食飛
叫人開左想拎飛點知比人話唔中又唔比返張飛人
最後點應該都係狗會話事

算撚數child登
仲係小學咩哩啲野就咪撚駁咁耐啦
講緊你地都係

收皮啦盲閪

佢邊有柒？

事實證明無論個獎幾大幾細 都唔應該同人講 否則點會有依單新聞？ 一萬美金對你嚟講唔算大 對某些人嚟講就值得佢以身試犯 所以根本中乜都唔好畀人知

唔畀人知有咩問題？

香港人點香港人點 話人柒之前畀少少理據睇下得唔得？ 咁大單新聞放在眼前

認乜撚錯？ 中獎唔同人講就有錯？ 重學人指責人 五十步笑百步

重有咁多正評 成班唔撚用腦

李嘉誠會唔會買六合彩呀獎門人

判你老母斷咩 自己的事自己解決
小朋友打架

呢個post真係一流
咁都有野可以嘈

所以我相信，膚色愈深，人種愈低賤

平時冇事冇幹就可以好好
關乎自身利益時
就第一個推你去死
香港地大把大把大把呢啲人
所以呢
唔好咁易當人friend呀

利申:死老鬼

因為做朋友個陣無利益沖突
朋友變同事一定翻臉
經驗之談

應該有時間日期再check cctv

佢真係唔識架wo。唔通真係閱讀拎U

咁你就真的長大了，唔好講朋友，致親也一樣，利益當頭，咩都會發生。

利益係相對o既， 唔一定係錢only所以人大左乜都要深思熟慮。

又一個 點解咁簡單都仲唔明
係咪弱智架

條友論點 中大獎唔應該同人講（即係佢認為受害者知自己中大獎

事實：受害者唔知自己中大獎所以講左

事實話你知乜野都唔重要，重要係條友論點錯仲要死頂而你同另一個弱智仲係度話無柒

冇錯，就算對分， 雙方都會有心病。
我個人係咁睇，唔中好地地，中左既係分左運氣比人，對自己有影響，對方也是這樣想，何必呢。8舊分4舊，你可能會冇撚所謂，食餐飯當跌左，8千分4千 你就會覺得購買力影響好大，8千萬分4千萬，分完仲係富豪但 到時又會諗我買起條友都唔使4千萬啦，心魔係人都有，無止境的。

仲有
咩事實講左中乜獎都唔應該講 係佢死撐先講出黎既point 同一開始話中大獎唔應該同人講係兩樣野黎

你就拎黎做反駁

多啲接觸現實世界啦

你臨尾果兩句 ，跌左落地想「拿」返渣沙 再睇埋你d負評，連沙都兜唔返

你都識講事實證明無論個獎幾大幾細都唔應該同人講 2樓巴打咪針對緊1樓巴打只係中”大獎”先唔好同人講既說法

電腦有晒紀錄，
香港之前有單六合彩案，
邊個中，睇cctv，對時間，
對飛一定查到！
你買張飛嘅號碼，
第幾張飛都知

接觸下現實啦！

如果用app買係咪最方便
一對身分證就知係咪本人

講銀無親戚
仲要同室友講

我話你錯

係方便！
但之前有單角球大細案，
電腦買中獎，
但後來官網同馬會結果數法唔同，
馬會收返中獎彩金。
直接現場買飛果啲有錢收，
馬會拿唔返。
但用apps買果啲，
馬會自動回收錢，
之後告上法院，
但法官判馬會勝訴。
輸官司又輸獎金！

依單google角球大細案就知！

結論係要查，咩都查到！

咁大個人未出過去？
邊張彩票邊度賣出幾時賣出都有紀錄

我懷疑你有冇睇過內文，胡亂將香港六合彩情況套入

第一：佢唔係彩票機構買，佢係便利店買，入面部cctv唔係專門mon住d人買彩票

第二：佢係買刮彩獎劵，唔係即場打飛。

唯一破案可能性係cctv影到佢買左邊張未曾刮開的獎劵

可惜未必有下文，我都想睇下最終係點破案

刮刮樂係彩票來,
係美國有加州彩券局監控,
但D彩票係可以係便利店買而已!
佢張彩票同六合彩一樣係電腦出飛, 係張票據單來
再直接啲講, 係張收據單咁!
有晒電腦號碼。 同你7-11 買完野, 叫佢俾你張單一樣

參考下啦!

唔好以為係惠康D刮刮卡啦!

我咁都要改

其實有乜用？
叫人幫手買唔得？執到唔得？有風吹張票吹落我隻手又得唔得？

其實應該認票唔認人

領獎時機構會檢查
叫人幫手買唔得？執到唔得？有風吹張票吹落我隻手又得唔得？

得, 人地告唔告你而已!

同埋如果真正得獎者告你,
咪好似單報導咁,
賠錢坐監有案底囉! 同偷錢冇分別!

香港報案嘅話警察實唔受理
話你自己唔小搞錯喳 有咩証據係你室友偷之類之類 左推右推

為拗而拗
搵人買咪又係影低左
拾遺不報犯法
你不如話佢嫌錢腥送比你